其實讀大學gpa有咩用

身邊好多人gpa二點幾都唔係好care
本身間大學廢
gpa幾高都唔會入到top tier大學既postgrad
Gpa過到三係咪已經夠做

有撚用咩
我睇gps多

痴線過3
樓主應該學霸嚟 建議驗一驗智商 可能過200

我睇gta多

我覺得gap重要d

Gdp先有用

過3係基本
唔過3已經唔係讀唔讀書嘅問題，係智商有問題呀

起碼過4啦

人地有靠山當然唔Care,
你冇靠山嘅話就算爆4都冇用

利申本人已爆GTA4，坐等GTA6

GDP係拎嚟去外國食鬼妹

俾返個數字你
唔通收你幾萬
連張紙都無咩

畢業去申請啲MT GT,全部都要睇gpa啦。讀master最少要second up,。唔係每個人都要好似連登仔咁，喺哈佛讀master先叫有意義，更何況如果想移民都容易啲。

Gap有用過gpa.

（。)(。)or { | }

我唔過3 畢業拎牌用者

唔通唔過3就冇牌咩

( 人 )

真 比班Shitty狗爆4咪又係舊Shit

冇用

都唔係既，我垃圾鯨中都入到墨爾本大學，雖然澳洲都係垃圾

你gpa幾多？

3.5好撚廢我科一半人都勁過我

冇用，工作經驗/專科行先。 親眼見住2個HKU 社科3.4X 同3.6X GRAD. 1個ACO 1個 14K 教助。

然後呢，CITY BBA 3.2 MT , BU CS 唔過3做咗3年幾已經35k, CU 政政3.1X 海關督察， LINGU 唔過3 BAND 2 做老師。

SO?

我就一定死都過3，真心驚低gpa 會出事

Kongu 做助教但lingu做到正教？

我都唔知有咩用
我覺得讀專科Gpa先有用

其實驚咩

專科先更加唔介意gpa幾多

要嚟考cre

真
從來唔識人過3
不嬲覺得過3只係啲假膠鳩up

過4係基本
唔過4已經唔係讀唔讀書嘅問題，係智商有問題呀

bbq嘅話過3係基本
但係有啲科我覺得畢到業已經好勁

過到3
interview唔比人篩走你分cv就夠

gpa要咁勁真係冇乜用，我寧願要gpu勁d

gpa高唔代表個人勁
成績表可以砌出嚟 唔一定反映你學到幾多嘢 reg哂靚grade course gpa自然容易啲高
但其實好多人真係想學嘢 reg自己有興趣嘅科 唔諗住追hon
佢哋可能爛grade 但起碼學到嘢

另外BSc/BEng同bbq又係兩個世界

認真posts都有咁多痴線佬

你有master 之後邊有人會理你bachelor個gpa。

比起gpa,我想要GTR

出嚟做嘢可能係 學術反而唔係 報pg 嚟計你一間普普通通嘅Uni 考top 10%絕對好過 oxbridge 2.2/ low 2.1

睇科睇經驗睇人睇INTERVIEW 睇彩數。 GPA 只係其中一個考量。

其實而家好多外國大公司都唔會因為gpa 低即刻turn down，都會有interview，但你份CV要彌補番。

錯啦 美資bank ba冇3.5 scan走

出黎返工都係oxford low 2.2>3大

真正高gpa 嘅人攞獎學金攞到手軟
每個獎最少都一萬

只可以講唔係間間都係咁，好似我咁唔過3但因為本身個科都比較專同難，所以都有幾間外資投行出過interview,但唔夠好彩有offer。

報Phd 的確分數重要過學校

true

好肯定同你講呢兩年一定好睇重GPA 特別係bbq
做緊美資，幫過班臭西HR搞booth都話好睇GPA

過3都要讀書？
智商係咪有問題？
9 fing 都過3啦...
根本讀書個班係爆四
讀完書先過3先要驗一驗智商

大把科工仔唔過3wo你估科科好似文商科咁咁易過3咩

咁事實我係過到幾間大公司HR個關，有埋interview
你再用你個圈子黎反駁都冇意思。

我都講左唔係間間都好睇gpa ，有啲公司係會culture新啲開始慢慢睇CV，了解candidate,多過一低gpa 就screen走。

再講下我而家做緊間bank,老細一開始都同我講，雖然我gap低啲，但我比較了解market發生咩事，相反其他candidate雖然好好成績，但除左讀書就咩都唔知咁所以最後都請左我。

真係有 學術界就係咁 佢哋嘅角度係你中學成績幾好唔等於你喺大學學得幾好

所以oxford 2:2 Phd反而入返冇咁出名既大學
普通大學 ug gpa 3.9/4反而入到top U

2.2 想上PhD分分鐘要讀master 洗底先得
同埋PhD要睇嘅嘢仲多

爆4唔識寫code 吹大左喎
ug喺香港讀過cs唔會講呢句啦

再升學 同試下你啱啱啱讀上去
追求知識好多方法
讀上去 方便又認可
真係鐘意讀嘅話

點解唔可以既靚grade又學到嘢
你學唔到嘢咪爛grade囉
反映你吸收到幾多

拎scholar, 報phd咪有用
Gpa 入場卷only

係叻嘅當然可以
只係唔少學到嘢嘅course又難又爛grade 但有啲明知實力不足都想學嘢嘅去讀
又有好多靚grade嘅吹水course 比啲其實唔係真係咁叻嘅人砌靚啲成績
所以gpa嘅代表性存疑啫

gpa根本垃圾黎
見工都係睇你吹唔吹得水 老細睇你順唔順眼
出黎做野冇人理你gpa幾多

要睇邊間公司同邊間大學
Caltech 2.5大把公司都照請 出名難
如果你係Berkeley 既話 3分左右算係OK 因為去到其他學校 你可能會有3.5
不過我估你resume 無list到你既gpa？
如果無既話咁佢地主要睇你intern experience同埋校名
如果你有份出名公司既intern或者ranking高既學校 咁都有可能可以係無referral 低gpa既情況下拎到interview
但如果你gpa低 無project 無好既intern 無referral 咁我估你過到screening 既機會係非常低 (運氣)
當然過到screening之後就要睇你做題+面試能力(+運氣)

Btw 公司黎請Amazon係最易入 反正係slave farm
唔應該同埋其他果四間fang拉埋一齊請
基本上2010年黎Amazon係主要靠壟斷加剝削先做到今時今日咁大 創新能力接近0 希望遲下有antitrust lawsuit拆左佢

grades係比HR睇 courses係比engineers睇

我 bachelor 2.x master 1.x 澳洲grad 無人理

真

好似medic 咁直頭冇hon

又係你

畢到業就得

到時就變左理你master 個gpa

請槍未得囉

2.2既，比你master3.9 都好難有PhD 收

Cv從來都冇寫gpa
見工都從來冇俾人問過成績
感受唔到Gpa對見工返工有乜嘢影響
利申 做過幾間bank

我個個唔係圈子 係現今個環境
Tech firm睇開你project intern 但bbq 個邊根本睇gpa 行先
某投行全球一年幾十萬個applicants
仲要比機會比你慢慢同佢講你有長處？

唱大d 爆4唔識寫code 唔通2.5會識寫code過爆4咩

狀元表示：dse起碼都要有35分啦
人比人比死人

自我追求姐

利申 first hon失業

大學GPA無撚用
學好三文兩語，做野果科既專業知識更加重要

Master唔計Hon，無gpa。
Taught-based無。MPhil唔知。

無gpa點報intern /exchange?

( SL 人 UT )

gpa絕無意義

唔好撚on9啦屌
Master 無gpa

如果UG個陣懶成積唔好 , 得2nd low

有冇機會行 UG -> MSc -> MPhil 依條路??

grad左之後做兩三年野 , 先再報MSC , 會唔會之後更難讀到MPHil ???

我諗你係應該唔係三大人

冇

間大學唔計gpa等於on9?
你有咩support到你嘅講法，全世界英制，美制嘅master都計gpa?

想問吓讀邊範? 係咪靠經驗搭救?

可能有

又狙擊city

翻譯，之前做服務性行業完全唔相關,mel u係讀it好9唔搭8但又收我痴q線

Hku都aco?

大佬係成間u 咁多人，你係咪覺個個都勁， eo 多唔代表冇aco.

廢u點會入唔到名校pg

我有個prof phd Oxford, ug 冇first.

廢u又有幾多個勁人先

廢U好難定義。去到野雞定點先。多多少少都唔關個人成長事， 人勁又唔會你勁，人廢又唔會你廢。 (雖然環境好壞影響心態，最主要真係心態差異). 我鄰居當年asso, 努力進修做埋測量師而家4xk. 做人謙虛努力向上最重要。

不過離曬題，亞洲普通唔重視GPA, 日本人大學hea 到爆。

連登仔個個4.3無難度啦

爆4冇用睇你讀咩科啦
如果正常嘅爆四都冇用嘅話 咁你個人都應該有問題得好誇張

On9英國大學有gpa?

其實TPG個GPA洗低再報Mphil有無幫助?
定係主要睇Research Experience?

方便去外國讀書移民
唯一作用

on9 有d科好難過3架

就算唔係三大 有d非三大科都係出名爛開grade
浸大歐研已經係其中一個例子，我諗係全港數一數二最爛grade既MAJOR黎

aws仲屌打緊azure 佢個business model m$ 想抄都抄唔到 都要比連登仔笑slave farm

你上teamblind睇下就知Amazon有幾差

依樣真，我以前讀大學，最少有7，8個scholarship 係無端端羅到，我問返d professor點解揀我, 佢地話純粹因為我gpa係最高嗰個

讀master？

近排報postgraduate先知gpa咁緊要 後悔當年以為冇用